<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Corona-Stat.lt</title>
    <link>https://corona-stat.lt/</link>
    <description>Recent content on Corona-Stat.lt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Tue, 28 Apr 2020 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://corona-stat.lt/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2020 kovo mėn. mažmeninės prekybos ir maitinimo įmonių apyvarta</title>
      <link>https://corona-stat.lt/2020/04/28/mazmenines-prekybos-maitinimo-apyvarta/</link>
      <pubDate>Tue, 28 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corona-stat.lt/2020/04/28/mazmenines-prekybos-maitinimo-apyvarta/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lietuvos statistikos departamentas paskelbė 2020 m. kovo mėnesio mažmeninės prekybos ir maitinimo įmonių apyvartą. Nors karantinas Lietuvoje buvo paskelbtas tik kovo 16 d., visgi apyvartos raida yra įspūdinga. Tai pirmas realus indikatorius, kokiu spartumu Lietuvos ekonomika rieda žemyn. Namų ūkių galutinio vartojimo išlaidos sudaro 60.7% BVP  (2019 m.)&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Armėno Radijo koronastreamas</title>
      <link>https://corona-stat.lt/2020/04/26/coronastream/</link>
      <pubDate>Sun, 26 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corona-stat.lt/2020/04/26/coronastream/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;2020-04-24 Corona-Stat.lt komanda sudalyvavo Armėno Radijo &amp;ldquo;Koronastrymas 2&amp;rdquo;. Pristatėme šiek tiek statistikos apie sergamumą, keliavimo duomenis, darbo rinką, infliaciją, verlso lūkesčius Lietuvos eksporto rinkose ir naftos kainas. Žemiau pateikiamos pristatyme naudotos skaidrės&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Verslo lūkesčiai užsienio rinkose - ką jie reiškia Lietuvai?</title>
      <link>https://corona-stat.lt/2020/04/20/verslo-lukesciai-uzsienio-rinkose-ka-jie-reiskia-lietuvai/</link>
      <pubDate>Mon, 20 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corona-stat.lt/2020/04/20/verslo-lukesciai-uzsienio-rinkose-ka-jie-reiskia-lietuvai/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Koronaviruso pandemija daugelį šalių  privertė reaguoti griežtomis priemonėmis - ribojant fizinį (socialinį) kontaktą buvo siekiama mažinti spartaus viruso plitimo tikimybę. Uždarytos parduotuvės, paslaugos, atšaukti renginiai bei kelionės Lietuvos ekonomikai atsilieps ne tik tiesiogiai, bet ir per sumažėjusią užsienio paklausą prekėms ir paslaugoms Lietuvos eksporto rinkose. Šiuo metu, kai dar nėra pakankamai patikimų statistinių duomenų, verslo lūkesčių rodikliai tampa pirmaisiais duomenimis, nusakančiais, ko galima tikėtis. Tad šiame komentare apie verslo lūkesčius pagrindinėse Lietuvos eksporto rinkose.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ką rinktis – nemokamas atostogas, prastovą ar nedarbo išmoką?</title>
      <link>https://corona-stat.lt/2020/04/14/ka-rinktis-nemokamas-atostogas-prastova-ar-nedarbo-ismoka/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corona-stat.lt/2020/04/14/ka-rinktis-nemokamas-atostogas-prastova-ar-nedarbo-ismoka/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nors Lietuvos Respublikos Vyriausybė ruošia &lt;a href=&#34;https://www.15min.lt/naujiena/aktualu/lietuva/saulius-skvernelis-vyriausybe-ruosia-keturiu-daliu-plana-del-karantino-svelninimo-56-1302278&#34;&gt;keturių žingsnių planą&lt;/a&gt;, kaip bus lengvinamos karantino sąlygos, visgi jos bus palengvintos ne visiems ir ne vienu metu. Dar daug darbuotojų ir darbdavių turės laikytis karantino ir prisitaikyti prie ekstremalios padėties ir rasti sprendimus, kurie būtų naudingi abiem pusėms. Taip pat didelė dalis Lietuvos eksportuotojų susidurs su jų produkcijos paklausos susitraukimu, dėl ko tikėtina darbdaviai gali būti priversti siųsti darbuotojus į prastovas ir tada, kai Lietuvoje karantinas / ekstremali situacija bus atšaukti. Todėl šiame komentare apie tai - ką rinktis darbuotojams, kurie yra siunčiami į karantiną.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ar būtina plėsti testavimą dėl COVID-19?</title>
      <link>https://corona-stat.lt/2020/04/08/ar-butina-plesti-testavima-del-covid19/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corona-stat.lt/2020/04/08/ar-butina-plesti-testavima-del-covid19/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lietuvoje (kaip ir Latvijoje) teigiamų testų dėl COVID-19 ir visų atliktų testų santykis (procentais) yra labai mažas arba mažėjantis. Tad šiame trumpame komentare norėčiau apžvelgti testavimo rezultatus bei iškelti klausimą, ar būtina plėsti testavimo apimtis, kaip tai siūlo politikai.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Info apie tinklapio pasikeitimus</title>
      <link>https://corona-stat.lt/2020/04/06/info-apie-tinklapio-pasikeitimus/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corona-stat.lt/2020/04/06/info-apie-tinklapio-pasikeitimus/</guid>
      <description>Prasidėjo 4 karantino savaitė Lietuvoje. Ekonomiškai skausmingos priemonės visgi pradeda rodyti savo efektyvumą – atvejų skaičius didėja labiau dėl testavimo apimčių, o ne viruso plitimo: atvejų ir atliktų testų santykis išlieka ganėtinai stabilus, pastebima mažėjimo tendencija. Tai suponuoja, jog arba karantinas buvo veiksminga priemonė suvaldyti viruso plitimą, arba, jog testuojame ne tuos asmenis. Visgi liekame nusiteikę optimistiškai ir manome, jog Lietuvai pavyks išvengti Italijos, Ispanijos bei JAV scenarijų, kai ligoninės tampa tokios apgultos, jog medikų pagalbos ranka tampa nebeprieinama ne tik COVID-19 viruso nešiotojams, bet ir kitiems pacientams, dėl ko sparčiai didėja mirtingumas šalyje.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>https://corona-stat.lt/about/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://corona-stat.lt/about/</guid>
      <description>Koronos virusas (SARS-CoV-2) pirmą kartą užfiksuotas lapkričio 17 d. Kinijoje, visgi Kinija ilgą laiką neigė ir slėpė informaciją apie viruso plitimą. Sausio pabaigoje užfiksuoti pirmieji atvejai Europoje. Lietuvoje pirmą kartą virusas diagnozuotas vasario 28 d. Po pradinės ramybės, sparčiai pradėjus daugėti naujiems atvejams, pradėjo didėti ir visuomenės bei žiniasklaidos dėmesys šiam virusui ir jo paplitimui šalyje. Nors internete yra įvairų statistikų, kuriose pateikiama globali statistika, mūsų nuomone Lietuvoje reikėjo tinklapio, kuriame greitai būtų galima įvertinti atrinktą svarbiausią statistiką, ne tik apie pasaulinę (europinę) statistiką, bet ir apie paplitimą Lietuvoje bei kitus svarbius faktus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Europos statistika</title>
      <link>https://corona-stat.lt/eustat/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://corona-stat.lt/eustat/</guid>
      <description> Užsikrėtimai (/pop.)  Nauji (proc.) Žemiau pateikiamas naujų registruotų atvejų skaičiaus santykinis pokytis (procentais) per paskutinę parą. Šis žemėlapis iliustruoja aktyviųs koronaviruso židinius europoje.
Bendras skaičius  Užsikrėtimai (ts, top 10)  Užsikrėtimai (abs) ## Error: &amp;lt;text&amp;gt;:20:0: unexpected end of input ## 18: axis.text.x=element_text(angle=45, hjust=1)) ## 19: ## ^  Užsikrėtimai (abs, d/d)  Užsikrėtimai (/pop)  Užsikrėtimai (proc.)  Užsikrėtimai (ts, top 6)  Mirtys (abs)  Mirtys (abs, d/d)  Mirtys (/pop)  Mirtingumas  Mirtys (ts, top 6)   </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lietuvos statistika</title>
      <link>https://corona-stat.lt/ltstat/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://corona-stat.lt/ltstat/</guid>
      <description> Bendras atvejų skaičius  Užsikrėtimai  Mirtys  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pasaulio statistika</title>
      <link>https://corona-stat.lt/wstat/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>https://corona-stat.lt/wstat/</guid>
      <description>Pasaulinė statistika Žemiau pateikiama atrinkta statistika, kuri leidžia geriau įvertinti COVID-19 viruso paplitimą pasaulyje.
Pasaulis - žemėlapiai Užsikrėtimai (/pop.)  Nauji (proc.) Žemiau pateikiamas naujų registruotų atvejų skaičiaus santykinis pokytis (procentais) per paskutinę parą (2020-10-15 - 2020-10-16 ). Žemėlapyje atvaizduojamos tik šalys turinčios daugiau nei 500 regsitruotų atvejų ir daugiau nei 5% dienos augimą Šis žemėlapis iliustruoja aktyviųs koronaviruso židinius pasaulyje.
Bendras skaičius  Užsikrėtimai (ts, top 5)  Užsikrėtimai (ts, top 6-16 vietos)  Užsikrėtimai (abs)  Užsikrėtimai (abs, d/d)  Užsikrėtimai (/pop)  Užsikrėtimai (proc.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>