<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Corona-Stat.lt</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Corona-Stat.lt</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en</language>
    <lastBuildDate>Thu, 28 Feb 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Ką rinktis – nemokamas atostogas, prastovą ar nedarbo išmoką?</title>
      <link>/2020/04/14/ka-rinktis-nemokamas-atostogas-prastova-ar-nedarbo-ismoka/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/04/14/ka-rinktis-nemokamas-atostogas-prastova-ar-nedarbo-ismoka/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Nors Lietuvos Respublikos Vyriausybė ruošia &lt;a href=&#34;https://www.15min.lt/naujiena/aktualu/lietuva/saulius-skvernelis-vyriausybe-ruosia-keturiu-daliu-plana-del-karantino-svelninimo-56-1302278&#34;&gt;keturių žingsnių planą&lt;/a&gt;, kaip bus lengvinamos karantino sąlygos, visgi jos bus palengvintos ne visiems ir ne vienu metu. Dar daug darbuotojų ir darbdavių turės laikytis karantino ir prisitaikyti prie ekstremalios padėties ir rasti sprendimus, kurie būtų naudingi abiem pusėms. Taip pat didelė dalis Lietuvos eksportuotojų susidurs su jų produkcijos paklausos susitraukimu, dėl ko tikėtina darbdaviai gali būti priversti siųsti darbuotojus į prastovas ir tada, kai Lietuvoje karantinas / ekstremali situacija bus atšaukti. Todėl šiame komentare apie tai - ką rinktis darbuotojams, kurie yra siunčiami į karantiną.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ar būtina plėsti testavimą dėl COVID-19?</title>
      <link>/2020/04/08/ar-butina-plesti-testavima-del-covid19/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/04/08/ar-butina-plesti-testavima-del-covid19/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;strong&gt;Lietuvoje (kaip ir Latvijoje) teigiamų testų dėl COVID-19 ir visų atliktų testų santykis (procentais) yra labai mažas arba mažėjantis. Tad šiame trumpame komentare norėčiau apžvelgti testavimo rezultatus bei iškelti klausimą, ar būtina plėsti testavimo apimtis, kaip tai siūlo politikai.&lt;/strong&gt;&lt;/p&gt;</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Info apie tinklapio pasikeitimus</title>
      <link>/2020/04/06/info-apie-tinklapio-pasikeitimus/</link>
      <pubDate>Mon, 06 Apr 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/2020/04/06/info-apie-tinklapio-pasikeitimus/</guid>
      <description>Prasidėjo 4 karantino savaitė Lietuvoje. Ekonomiškai skausmingos priemonės visgi pradeda rodyti savo efektyvumą – atvejų skaičius didėja labiau dėl testavimo apimčių, o ne viruso plitimo: atvejų ir atliktų testų santykis išlieka ganėtinai stabilus, pastebima mažėjimo tendencija. Tai suponuoja, jog arba karantinas buvo veiksminga priemonė suvaldyti viruso plitimą, arba, jog testuojame ne tuos asmenis. Visgi liekame nusiteikę optimistiškai ir manome, jog Lietuvai pavyks išvengti Italijos, Ispanijos bei JAV scenarijų, kai ligoninės tampa tokios apgultos, jog medikų pagalbos ranka tampa nebeprieinama ne tik COVID-19 viruso nešiotojams, bet ir kitiems pacientams, dėl ko sparčiai didėja mirtingumas šalyje.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Thu, 28 Feb 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>Koronos virusas (SARS-CoV-2) pirmą kartą užfiksuotas lapkričio 17 d. Kinijoje, visgi Kinija ilgą laiką neigė ir slėpė informaciją apie viruso plitimą. Sausio pabaigoje užfiksuoti pirmieji atvejai Europoje. Lietuvoje pirmą kartą virusas diagnozuotas vasario 28 d. Po pradinės ramybės, sparčiai pradėjus daugėti naujiems atvejams, pradėjo didėti ir visuomenės bei žiniasklaidos dėmesys šiam virusui ir jo paplitimui šalyje. Nors internete yra įvairų statistikų, kuriose pateikiama globali statistika, mūsų nuomone Lietuvoje reikėjo tinklapio, kuriame greitai būtų galima įvertinti atrinktą svarbiausią statistiką, ne tik apie pasaulinę (europinę) statistiką, bet ir apie paplitimą Lietuvoje bei kitus svarbius faktus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Europos statistika</title>
      <link>/eustat/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/eustat/</guid>
      <description>Europa - žemėlapiai Užsikrėtimai (abs.)  Užsikrėtimai (/pop.)  Nauji (abs.) Žemiau pateikiamas naujų registruotų atvejų absoliutus skaičiaus pokytis per paskutinę parą (2020-04-12 - 2020-04-13 ). Iš šio žemėlapio galima matyti, kur atsirado daugiausiai naujų atvejų.
 Nauji (proc.) Žemiau pateikiamas naujų registruotų atvejų skaičiaus santykinis pokytis (procentais) per paskutinę parą (2020-04-12 - 2020-04-13 ). Žemėlapyje atvaizduojamos tik šalys turinčios daugiau nei 10 regsitruotų atvejų. Šis žemėlapis iliustruoja aktyviųs koronaviruso židinius pasaulyje.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Lietuvos statistika</title>
      <link>/ltstat/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/ltstat/</guid>
      <description>Naujausiais duomenimis (2020-04-14 21:19) Lietuvoje šiuo metu yra:
 iš viso registruotų atvejų - 1070 iš jų pasveiko - 101 iš jų mirė - 24 likęs aktyvių atvejų skaičius - 945  Bendras atvejų skaičius  Naujų atvejų skaičius  Ištyrimai Lietuvoje testuojamų asmenų skaičius nėra didelis (palyginus su Latvija ar Estija) dėl ypatingai mažo turimų reagentų skaičiaus. Todėl 2020-03-21/22 dienomis netgi buvo apribotas mėginių ėmimas Kauno ir Klaipėdos mobiliame punkte.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pasaulio statistika</title>
      <link>/wstat/</link>
      <pubDate>Thu, 23 Jul 2015 21:13:14 -0500</pubDate>
      
      <guid>/wstat/</guid>
      <description>Pasaulinė statistika Žemiau pateikiama atrinkta statistika, kuri leidžia geriau įvertinti coronos viruso paplitimą pasaulyje.
Pasaulis - žemėlapiai Užsikrėtimai (abs.)  Užsikrėtimai (/pop.)  Nauji (abs.) Žemiau pateikiamas naujų registruotų atvejų absoliutus skaičiaus pokytis per paskutinę parą (2020-04-12 - 2020-04-13). Iš šio žemėlapio galima matyti, kur atsirado daugiausiai naujų atvejų.
 Nauji (proc.) Žemiau pateikiamas naujų registruotų atvejų skaičiaus santykinis pokytis (procentais) per paskutinę parą (2020-04-12 - 2020-04-13 ). Žemėlapyje atvaizduojamos tik šalys turinčios daugiau nei 500 regsitruotų atvejų.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>